# Définition
Il s'agit du "Border Gateway Protocol", qui permet de gérer la manière dont les paquets sont acheminés entre les routeurs de périphérie. Le BGP permet de déterminer comment envoyer un paquet d'un réseau à un autre en tenant compte des chemins disponibles, des règles de routage et des politiques de réseau spécifiques. BGP est parfois utilisé comme mécanisme de routage dans les plugins CNI au lieu de réseaux superposés encapsulés.